調查:台學童身高 連續10年輸同齡日童

調查:台學童身高 連續10年輸同齡日童

過去不少人對日本人的印象都是身高不高，不過根據最新數據顯示，台灣11歲到13歲的學童身高，卻連續10年都輸給日本同年齡的小朋友，醫師認為是差在日本人的飲食習慣，原來日本政府早在1964年制定"學校給食法"，規定學生在學校必須要喝到鮮乳，統計發現日本學童的身高，的確穩定攀升，營養師也建議國內學童，每天應該要喝足兩份鮮乳，才能補足每日所需的鈣質。

孩子一天天成長，家長最擔心，小朋友身高不夠高，有數據顯示，這10年來，台灣學童的身高比日本同年齡的小朋友還要矮。看看統計圖表，日本自從實施"學校給食法"後，將鮮乳引進校園，14歲學生的身高明顯拉高，2007年到2017年，11歲.12歲.13歲，三個年齡層，日本小朋友平均身高，都在台灣學童之上，關鍵就出在這裡。台灣家長普遍，忽略鮮乳重要性，國健署統計，國內學童每天鈣質的攝取量，只達到建議量800毫克的一半，長期鈣不足的情況下，自然長不高。超商鮮乳，取得便利，成了不少家長，幫孩子補鈣的選擇，營養師也呼籲，每天鈣質補充，分量要足夠，搭配適量的運動和睡眠，小朋友才能 頭好壯壯。

大個左高過咪得

睇20歲既身高先有用架ma

大波就得啦

細個有咩參考價值 我小六15Xcm 大個過米八

我小六142而家185

尖質奶

On9 基因唔同 開始生高嘅時間都唔同啦

發完育日本人都係矮少少

十歲135 大咗145

乜原來連登咁多台灣人

我諗新聞重點，係日本會立法去幫助兒童生長。

小六影相企第一排嗰啲全部高過晒我

長先有用嘛

利申：冇30cm

遲發育個啲先高

全班最矮變全班最高你見過未